雲
竹内浩三

空には
雲がなければならぬ
日本晴れとは
誰がつけた名かしらんが
日本一の大馬鹿者であろう

雲は
踊らねばならぬ
踊るとは
虹に鯨が
くびをつることであろう
空には
雲がなければならぬ
雲は歌わねばならぬ
歌はきこえてはならぬ
雲は
雲は
自由であった



底本：「竹内浩三全作品集　日本が見えない　全1巻」藤原書店
　　　2001（平成13）年11月30日初版第1刷発行
　　　2002（平成14）年8月30日初版第5刷発行
入力：坂本真一
校正：雪森
2014年11月14日作成
青空文庫作成ファイル：
このファイルは、インターネットの図書館、青空文庫（http://www.aozora.gr.jp/）で作られました。入力、校正、制作にあたったのは、ボランティアの皆さんです。
